Light
1. Разверните виртуальную машину с Linux: game01. Вы можете использовать любые способы создания, например в Яндекс Облаке или локально на Vagrant.
  Vagrant.configure("2") do |config|
    config.vm.define "game01" do |game01|
      game01.vm.box = "ubuntu/bionic64"
      game01.vm.hostname = "game01" # Правильный способ задать hostname
      game01.vm.network "private_network", type: "dhcp"
    end
  end
  
2. Установите и настройте nginx на виртуальной машине «game01». Настройте сервер в качестве прокси на локальном хосте

3. Разверните Игру на виртуальной машине и настройте nginx для открытия сайта с игрой.
curl -o- https://raw.githubusercontent.com/nvm-sh/nvm/v0.39.7/install.sh | bash
export NVM_DIR="$([ -z "${XDG_CONFIG_HOME-}" ] && printf %s "${HOME}/.nvm" || printf %s "${XDG_CONFIG_HOME}/nvm")"
[ -s "$NVM_DIR/nvm.sh" ] && \. "$NVM_DIR/nvm.sh" # This loads nvm
nvm install 16
nvm use 16
cd /ops
sudo git clone https://gitfront.io/r/deusops/JnacRhR4iD8q/2048-game.git
cd 2048-game/
sudo chown -R $USER /opt/2048-game
npm install --include=dev
npm run build
npm start


4. Создаем Linux system unit, отвечающий за запуск сервиса вместе с игрой.
sudo vim /etc/systemd/system/2048-game.service

5. Сделайте простейшую автоматизацию настройки сервера: bash-скрипты или vagrant provisioning



NORMAL:L
1. Написать Dockerfile для игры (в проекте используется node16), образ нужно сделать облегченным за счет многоэтапности
2. Установите Docker на «game01» и запустите игру в контейнере. Настроить работу контейнера без внешнего nginx
3. Напишите конвейер gitlab-ci для автоматической сборки и публикации образа Docker с приложением.
4. Напишите ansible роль «docker» для установки докера. Роль должна пройти молекулярные тесты
5. Написать ansible-playbook, настраивающий сервер game01, как на уровне Light-5, и шаблон системного блока, запускающий docker-контейнер с нужным нам приложением.
6. Добавляем в gitlab-si шаг с развертыванием приложения на сервере. Роли Ansible должны находиться в отдельных репозиториях и работать через ansible-galaxy.
7. Увеличить количество серверов до трёх и настроить распределение входящих запросов через haproxy.

HARD:
1. Разверните кластер Kubernetes в облаке и настройте вход для внешнего доступа.
2. Создайте управляющую диаграмму для развертывания приложения в кластере Kubernetes.
3. Масштабируйте приложение по нескольким репликам и настройте балансировку.
4. Улучшить конвейер автоматического развертывания приложения в кластере Kubernetes.

EXPERT:
1. Создайте документацию, описывающую архитектуру, настройки и процедуры обслуживания вашей инфраструктуры.
2. Разверните всю инфраструктуру в Яндекс Облаке через Terraform.
3. Провести аудит полученной системы и наметить возможные шаги по улучшению.
